{  "topicId": 5,  "questions": [    {      "questionId": 1,      "question": "Â¿QuÃ© es un DBMS?",      "options": ["Un lenguaje de programaciÃ³n", "Un hardware para almacenar datos", "Un software para crear, gestionar y manipular bases de datos", "Un sistema operativo"],      "correctAnswer": 2    },    {      "questionId": 2,      "question": "Â¿QuÃ© caracteriza a un sistema RDBMS?",      "options": ["Almacena datos en formato de documentos", "Organiza los datos en tablas con filas y columnas", "Solo gestiona datos multimedia", "Es exclusivamente para dispositivos mÃ³viles"],      "correctAnswer": 1    },    {      "questionId": 3,      "question": "Â¿CuÃ¡l es un ejemplo de base de datos NoSQL documental?",      "options": ["MySQL","PostgreSQL", "SQLite", "MongoDB"],      "correctAnswer": 3    },    {      "questionId": 4,      "question": "Â¿QuÃ© puerto utiliza por defecto MySQL?",      "options": ["3306", "5432", "1433", "8080"],      "correctAnswer": 0    },    {      "questionId": 5,      "question": "Â¿CuÃ¡l de las siguientes es una caracterÃ­stica de PostgreSQL?",      "options": ["Ligereza y sin servidor", "Popularidad en aplicaciones web", "Robustez y soporte de caracterÃ­sticas avanzadas", "Uso exclusivo en mÃ³viles"],      "correctAnswer": 2    },    {      "questionId": 6,      "question": "Â¿QuÃ© sistema de base de datos es ligero, sin servidor y cumple con ACID?",      "options": ["Oracle", "MongoDB", "SQLite", "SQL Server"],      "correctAnswer": 2    },    {      "questionId": 7,      "question": "Â¿QuÃ© puerto usa Microsoft SQL Server por defecto?",      "options": ["3306", "1433", "1521", "5432"],      "correctAnswer": 1    },    {      "questionId": 8,      "question": "Â¿QuÃ© tipo de base de datos NoSQL utiliza nodos y aristas?",      "options": ["Grafos", "Claves-Valor", "Columnar", "Documental"],      "correctAnswer": 0    },    {      "questionId": 9,      "question": "Â¿CuÃ¡l es un ejemplo de base de datos de grafos?",      "options": ["Redis", "Neo4j", "Cassandra", "MariaDB"],      "correctAnswer": 1    },    {      "questionId": 10,      "question": "Â¿QuÃ© tipo de base de datos NoSQL almacena datos en columnas en lugar de filas?",      "options": ["Documental", "Grafos", "Columnar", "Claves-Valor"],      "correctAnswer": 2    },    {      "questionId": 11,      "question": "Â¿QuÃ© sistema es un fork de MySQL con mejoras en rendimiento?",      "options": ["MariaDB", "PostgreSQL", "SQLite", "Oracle"],      "correctAnswer": 0    },    {      "questionId": 12,      "question": "Â¿CuÃ¡l de las siguientes bases de datos relacionales usa por defecto el puerto 5432?",      "options": ["MySQL", "SQL Server", "MariaDB","PostgreSQL"],      "correctAnswer": 3    },    {      "questionId": 13,      "question": "Â¿QuÃ© tipo de base de datos NoSQL almacena datos en formato JSON, BSON o XML?",      "options": ["Claves-Valor", "Documentales", "Grafos", "Columnar"],      "correctAnswer": 1    },    {      "questionId": 14,      "question": "Â¿QuÃ© tipo de base de datos es ideal para modelar relaciones en redes sociales?",      "options": ["Documental", "Columnar", "Relacional","Grafos"],      "correctAnswer": 3    },    {      "questionId": 15,      "question": "Â¿QuÃ© tipo de base de datos NoSQL almacena grandes volÃºmenes de imÃ¡genes o videos?",      "options": ["Grafos", "Documental", "Objetos", "Claves-Valor"],      "correctAnswer": 2    }  ]}